

\begin{multicols}{2}
~\\
On considère le prisme droit ABFEDCGH tel que $\mathrm{AB} = \mathrm{AD}$.\\

Sa base ABFE est un trapèze rectangle en A, vérifiant $\vect{\mathrm{BF}} = \dfrac{1}{2} \vect{\mathrm{AE}}$.\\

On note I le milieu du segment [EF].\\

On note J le milieu du segment [AE].\\

On associe à ce prisme le repère orthonormé $\left(\text{A}~;~ \vect{\imath\vphantom{k}}, \vect{\jmath\vphantom{k}}, \vect{k}\right)$ tel que :\\
$\vect{\imath} = \vect{\mathrm{AB}} ;\quad \vect{\jmath} = \vect{\mathrm{AD}} ;\quad \vect{k} = \vect{\mathrm{AJ}}$

\vfill\null

\columnbreak

\scalebox{0.7}{
\psset{unit=1cm,radius=2pt}
\def\xmin{-1} \def\xmax{8} \def\ymin{-1} \def\ymax{10.5}
\begin{pspicture*}(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
%\psgrid[subgriddiv=1, gridlabels=0, gridcolor=lightgray] 
\Cnode*(0,0){A} \Cnode*(4,-0.5){B} \Cnode*(7,0.5){C} \Cnode*(3,1){D} 
\uput[dl](A){A} \uput[d](B){B} \uput[r](C){C} \uput[ur](D){D} 
\Cnode*(0,9){E} \Cnode*(4,4){F} \Cnode*(7,5){G} \Cnode*(3,10){H}
\uput[ul](E){E} \uput[80](F){F} \uput[60](G){G} \uput[u](H){H} 
\Cnode*[radius=2pt](0,4.5){J} \Cnode*[radius=2pt](2,6.5){I} 
\uput[r](J){J} \uput[ur](I){I}
\psline(B)(C)(G)(F)(B)(A)(E)(H)(G) \psline(E)(F)
\psline[linestyle=dashed](C)(D)(H) \psline[linestyle=dashed](A)(D)
\end{pspicture*}
}
\end{multicols}


Une décomposition du vecteur $\vect{\mathrm{AG}}$ comme somme de plusieurs vecteurs \textbf{deux à deux orthogonaux} est :

	\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{>{\bfseries\arraybackslash}p{5mm}@{}X}}
		a.& $\vect{\mathrm{AG}} = \vect{\mathrm{AB}} + \vect{\mathrm{HG}}$ &
		b.& $\vect{\mathrm{AG}} = \vect{\mathrm{AB}} + \vect{\mathrm{AD}} + \vect{\mathrm{AJ}}$\\
		c.& $\vect{\mathrm{AG}} = \vect{\mathrm{AB}} + \vect{\mathrm{BJ}} + \vect{\mathrm{JG}}$&
		d.& $\vect{\mathrm{AG}} = \vect{\mathrm{AD}} + \vect{\mathrm{DH}} + \vect{\mathrm{HG}}$\\
	\end{tabularx}

$\vectt{AG} = \vectt{AB} +  \vectt{BG}$ et $ \vectt{BG} \neq  \vectt{HG}$; donc la proposition \textbf{a} est fausse.

Les trois vecteurs $ \vectt{AB}$,  $\vectt{AD}$ et  $\vectt{AJ}$ sont orthogonaux deux à deux puisqu'ils forment une base orthonormée.

De plus $ \vectt{AB}+\vectt{AD}+\vectt{AJ} = \vectt{AB}+\vectt{BC}+\vectt{CG}= \vectt{AG}$.

\hfill\textbf{Réponse b.} 




